\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Feedback}
\begin{document}

Der Krieg richtet sich nicht gegen die Nutzer, sondern gegen die Falle der Pornoindustrie, und er wird aus dem einfachen Grund geführt, weil es mir Spaß macht. Jedes Mal, wenn ich von einem Nutzer höre, der aus dem Gefängnis ausbricht, erfüllt mich das mit ungeheurer Freude. Aber dieses Vergnügen geht nicht ohne erhebliche Frustration einher, die hauptsächlich von zwei Kategorien von Pornonutzern verursacht wird. Trotz der Warnung im vorigen Kapitel bin ich immer wieder überrascht von der Zahl derer, denen es leicht fällt, aufzuhören, die aber später süchtig werden und feststellen, dass sie es beim nächsten Mal nicht schaffen.

Es ist, als würde man jemanden finden, der bis zum Hals in einem Sumpf steckt und kurz davor ist, unterzugehen. Du hilfst, ihn herauszuziehen, und er ist dankbar, aber sechs Monate später taucht er wieder in den Sumpf ein. Ein besonderes Problem stellen Nutzer dar, denen es leicht fällt, aufzuhören und wieder anzufangen: \textit{"BITTE, BITTE, MACH NICHT DEN SELBEN FEHLER.} Sie glauben, dass solche Menschen wieder anfangen, weil sie immer noch süchtig sind und ihnen das Dopamin fehlt. Tatsächlich fällt es ihnen so leicht aufzuhören, dass sie ihre Angst vor Pornos verlieren. Sie denken: \textit{"Ich kann eine gelegentliche Session haben, selbst wenn ich wieder süchtig werde, fällt es mir leicht, aufzuhören."}

Ich fürchte, so funktioniert das nicht. Es ist leicht, mit Pornos aufzuhören, aber unmöglich, die Sucht zu kontrollieren. Das Einzige, was wichtig ist, um mit Pornos aufzuhören, ist, sie nicht zu benutzen.

Die andere Kategorie von frustrierten Nutzern sind diejenigen, die zu ängstlich sind, um den Versuch zu unternehmen, aufzuhören, oder wenn sie es doch tun, ist es ein großer Kampf. Die Hauptschwierigkeiten scheinen die folgenden zu sein:

\begin{description}
  \item [Angst vor dem Scheitern] Scheitern ist keine Schande, aber es nicht zu versuchen, ist schlichtweg Dummheit. Sieh es doch mal so: Du versteckst dich vor nichts. Das Schlimmste, was dir passieren kann, ist, dass du scheiterst, aber dann bist du nicht schlechter dran als jetzt. Denk einfach daran, wie schön es wäre, wenn du Erfolg hast. Wenn du es nicht versuchst, hast du das Scheitern bereits garantiert.

\item [Angst vor Schmerzen und dem Unglücklichsein] Mach dir keine Gedanken darüber, sondern denke einfach: Was könnte dir Schlimmes passieren, wenn du nie wieder Pornos schaust? Absolut nichts. Schreckliche Dinge werden passieren, wenn du es doch tust, lies noch einmal die Notizen zu Pascals Wette. Auf jeden Fall wird die Panik durch Dopamin ausgelöst und ist bald wieder weg. Der größte Gewinn ist, diese Angst loszuwerden. Glaubst du wirklich, dass die Nutzer bereit sind, schwindende Penetrationen, unzuverlässige sexuelle Leistungen oder die Orgasmusfreude, die sie aus Pornos kennen, in Kauf zu nehmen? Wenn du merkst, dass du in Panik gerätst, hilft dir tiefes Atmen. Wenn du mit anderen Menschen zusammen bist und sie dich fertig machen, flüchte vor ihnen und geh in die Garage, ein leeres Büro oder sonst wohin. 

  Wenn dir zum Weinen zumute ist, brauchst du dich nicht zu schämen. Weinen ist die natürliche Art, Spannungen abzubauen. Niemand hat sich je ausgeweint, ohne sich danach besser zu fühlen. Eines der schrecklichen Dinge, die wir jungen Männern antun, ist, sie darauf zu konditionieren, nicht zu weinen. Du kannst sehen, wie sie versuchen, die Tränen zurückzuhalten, aber beobachte, wie der Kiefer knirscht. Wir bringen uns selbst bei, keine Gefühle zu zeigen, aber wir sollen sie nicht in uns hineinfressen. Schrei, brülle oder hab einen Wutanfall. Tritt etwas. Betrachte deinen Kampf als einen Boxkampf, den du nicht verlieren kannst. Niemand kann die Zeit anhalten und mit jedem Moment, der vergeht, schwindet das kleine Monster in dir. Genieße deinen unausweichlichen Sieg. 

  \item [Den Anweisungen nicht folgen.] Unglaublich, dass einige Nutzer sagen, dass die Methode bei ihnen nicht funktioniert hat. Dann beschreiben sie, wie sie nicht nur eine Anweisung, sondern praktisch alle ignoriert haben. Der Übersichtlichkeit halber sind diese Punkte am Ende dieses Kapitels in einer Checkliste zusammengefasst.

  \item [Missverständnis von Anweisungen] Die Hauptprobleme scheinen folgende zu sein:

    \begin{description} 
      \item["Ich kann nicht aufhören, an Pornos zu denken."]
      Natürlich kannst du das nicht und wenn du es versuchst, entwickelst du eine Phobie und wirst unglücklich. Es ist wie der Versuch, nachts einzuschlafen: Je mehr du es versuchst, desto schwieriger wird es. Es ist egal, ob du neunzig Prozent deines Lebens an Pornos denkst, wichtig ist, was du denkst. Wenn du denkst: "Oh, ich liebe es, Pornos anzuschauen" oder "Wann werde ich frei sein?", wirst du unglücklich sein. Wenn du stattdessen denkst: \textit{"YIPPEE! Ich bin frei!"}, wirst du glücklich sein.

      \item["Wann wird das kleine Pornomonster sterben?"]
        Der Dopaminrausch verlässt deinen Körper sehr schnell, aber es ist unmöglich zu sagen, wann dein Körper nicht mehr unter dem leichten körperlichen Gefühl des Dopaminentzugs leiden wird. Dieses leere, unsichere Gefühl ist identisch mit normalem Hunger, Depressionen oder Stress. Alles, was Pornos tun, ist, das Level davon zu erhöhen. Deshalb sind sich Nutzer, die mit der Willenskraftmethode aufhören, nie ganz sicher, ob sie es geschafft haben, auch wenn ihr Körper nicht mehr unter Dopamin-Entzug leidet. Wenn sie unter normalem Hunger oder Stress leiden, sagt ihnen ihr Gehirn immer noch, dass dies ein triftiger Grund ist, ihren Anspruch auf eine Sitzung geltend zu machen. Der Punkt ist, dass du nicht darauf warten musst, dass das Verlangen verschwindet. Es ist so gering, dass wir es gar nicht bemerken, sondern nur als ein Gefühl des Verlangens wahrnehmen. Wenn du den Zahnarzt verlässt, wartest du dann, bis dein Kiefer nicht mehr schmerzt? Natürlich nicht, du machst einfach weiter mit deinem Leben. Auch wenn dein Kiefer immer noch schmerzt, freust du dich.

        Warte nicht darauf, dass die Entzugserscheinungen verschwinden, denn du erzeugst Zweifel, indem du dich ständig fragst: \textit{"Wie lange wird das dauern? Bin ich überhaupt frei, wenn ich mich nicht anders fühle?"} Die Angst ist der eigentliche Schmerz, deshalb erzeugt das Warten darauf, dass das Leben nach dem Aufhören besser wird, Zweifel. Der Entzug ist nicht spürbar, es sei denn, du hast Angst davor. Die exponentiellen Verbesserungen in der Neurologie sind langsam, wenn du also darauf wartest, dass du dich anders fühlst, wird es sich so anfühlen, als würde nichts passieren, was Zweifel erzeugt.

      \item [Auf den Aha!-Moment warten] Wenn du auf ihn wartest, verursachst du nur eine weitere Phobie. Ich habe einmal drei Wochen lang mit der Willenskraftmethode aufgehört. Bei einem Gespräch mit einem alten Freund fragte er mich, wie ich vorankomme. \\
        Ich sagte: \textit{"Ich habe drei Wochen überlebt."} \\
        Er fragte: \textit{"Was meinst du damit, du hast drei Wochen überlebt?"} \\
        Ich klärte ihn auf: \textit{"Ich habe drei Wochen ohne Pornos überlebt."} \\
        Er sagte: \textit{"Was willst du denn machen? Den Rest deines Lebens überleben? Worauf wartest du noch, du hast es geschafft. Du bist ein Nicht-Nutzer." }

        Ich dachte: \textit{"Er hat völlig recht, worauf warte ich noch?"} Leider war ich mangels Verständnis für die Falle bald wieder drin, aber ich habe mir den Punkt gemerkt. Wenn du deinen Browser schließt, wirst du zu einem Nicht-Nutzer. Das Wichtigste ist, dass du von Anfang an ein glücklicher Nicht-Nutzer bist.

      \item ["Ich habe immer noch Lust auf Pornos."] Dann bist du sehr dumm. Wie kannst du behaupten, dass du ein Nicht-Nutzer sein willst, und dann sagen, dass du Pornos willst? Das ist ein Widerspruch. Wenn du sagst, dass du Pornos willst, sagst du damit, dass du ein Nutzer sein willst. Nicht-Nutzer wollen die ekelhaften Tube-Seiten nicht besuchen. Du weißt bereits, was du sein willst, also hör auf, dich zu bestrafen.

      \item ["Ich habe mich aus dem Leben verabschiedet."] Warum? Du musst nur aufhören, dich selbst zu töten und stattdessen anfangen, Energie zu tanken. Du musst nicht im Geringsten aufhören zu leben. Es ist ganz einfach: In den nächsten paar Tagen wirst du ein leichtes Trauma in deinem Leben haben. Dein Körper wird fast unmerklich unter dem Entzug von Ansprüchen und Forderungen nach einem Dopaminschub leiden. Aber bedenke: Du bist nicht schlechter dran als vorher. Darunter hast du dein ganzes Leben lang gelitten, jedes Mal, wenn du geschlafen hast, in der Kirche, im Supermarkt oder in der Bibliothek. Es schien dich nicht zu stören, als du ein Nutzer warst. Wenn du nicht aufhörst, wirst du für den Rest deines Lebens darunter leiden.

      Pornos und Orgasmen schaffen keine Gelegenheiten, sie nehmen sie dir weg. Auch wenn dein Körper noch nach Dopamin verlangt, sind Mahlzeiten und gesellschaftliche Anlässe wunderbar. Das Leben ist wunderbar, geh zu gesellschaftlichen Anlässen, auch wenn dort nackte Tänzerinnen sind. Denke daran, dass nicht du beraubt wirst, sondern sie. Jeder Einzelne von ihnen wäre gerne in deiner Lage, wenn sie es nur wüssten. Genieße es, die Primadonna zu sein und im Mittelpunkt der Aufmerksamkeit zu stehen. Mit Pornos aufzuhören ist ein wunderbares Gesprächsthema, weil du dir ein geheimes Vergnügen gönnst, das sie nicht haben. Deine Freunde und Kollegen werden überrascht sein, dass du, der früher schüchtern und müde aussah, jetzt glücklich und fröhlich bist. Du wirst das Leben von Anfang an genießen. Es gibt keinen Grund, Anmachkünstler auf Partys zu beneiden, sie werden dich beneiden - wenn sie es nur wüssten.

    \item ["Ich bin unglücklich und reizbar."] Das ist das Nichtbefolgen von Anweisungen. Finde heraus, um welche es sich handelt. Manche Menschen verstehen und glauben alles, was geschrieben steht, haben aber trotzdem das Gefühl, als würde etwas Schreckliches passieren. Du tust nicht nur das, was du gerne tun würdest, sondern auch das, was jeder Nutzer auf dem Planeten möchte. Bei jeder Methode des Aufhörens versucht der Ex-Konsument, eine bestimmte Geisteshaltung zu erreichen, sodass jeder Gedanke an Pornos zu einem \textit{"YIPPEE! ICH BIN FREI!"} wird. Wenn das dein Ziel ist, warum dann noch warten? Fange mit dieser Einstellung an und verliere sie nie wieder, es gibt keine Alternative.
    
     \item ["Ich hatte eine gute Woche / einen guten Monat / ein gutes halbes Jahr, aber ich bin wieder in der Falle."] Denk daran, dass die Angst selbst der Schmerz ist. Wenn du einem Schmerz nachgibst, erzeugt das noch mehr Angst, füttert das geschwächte kleine Monster und führt dazu, dass der Nicht-Nutzer denkt, er sei für immer süchtig. In Wirklichkeit hat sich ihre Vorstellung von der Gehirnwäsche nicht geändert, aber sie haben den Gedankenprozess mit Dopamin versorgt. Das ist per Definition ein Vorwärtsfallen, aber ein Versagen, den Anweisungen zu folgen. Finde welche im Folgenden und freue dich:

\end{description}
\end{description}

\section{Die Prüfliste}

 Wenn du diese Anweisungen befolgst, kannst du nicht scheitern:
\begin{enumerate}
  \item Lege einen feierlichen Schwur ab, dass du niemals, niemals, online gehen wirst, um deinen Harem zu besuchen \textit{Oder} dich mit statischen Bildern zufrieden geben \textit{Oder} Frieden schließen mit erotischen Grafiken \textit{Oder} allem, was übernormale Reize enthält, und halte dich an deinen Schwur.

    \item Mach dir das klar: Es gibt absolut nichts, was du aufgeben musst. Damit ist nicht gemeint, dass du als Nicht-PMOer besser dran bist (das wusstest du schon die ganze Zeit); auch nicht, dass es zwar keinen rationalen Grund gibt, warum du PMO machst, du aber trotzdem ein Vergnügen oder eine Krücke davon hast, sonst würdest du es nicht tun. Gemeint ist, dass es \textit{kein echtes Vergnügen oder eine Krücke beim PMOing gibt.} Es ist nur eine Illusion, so wie wenn du deinen Kopf gegen eine Wand schlägst, um Freude zu empfinden, wenn du aufhörst.

    \item So etwas wie einen eingefleischten PMOer gibt es nicht. Du bist nur einer von Millionen, die auf die subtile Falle hereingefallen sind. Wie Millionen anderer Ex-PMOer, die einst dachten, sie könnten nicht entkommen, bist auch du entkommen.

    \item Wenn du zu irgendeinem Zeitpunkt in deinem Leben die Vor- und Nachteile von PMO abwägen müsstest, würde die überwältigende Schlussfolgerung immer lauten: \textit{"Hör auf damit. Du bist ein Idiot!"} Daran wird sich nie etwas ändern. Das war schon immer so und wird immer so bleiben. Wenn du eine Entscheidung getroffen hast, von der du weißt, dass sie richtig ist, darfst du dich nicht mit Zweifeln quälen. Die Pascalsche Wette mit keiner Chance auf Verluste, hohen Chancen auf Gewinne und hohen Chancen auf die Vermeidung von Verlusten trifft perfekt auf PMO zu.

    \item Versuche nicht, nicht an Pornos zu denken, oder mache dir Sorgen, dass du ständig daran denkst. Wann immer du daran denkst, ob heute, morgen oder für den Rest deines Lebens, denke \textbf{"YIPPEE! Ich bin ein Nicht-PMOer!"}

   \item \textbf{Verwende keine} Form von Ersatz. \textbf{Habe keinen} Laptop neben dir, wenn du schläfst. \textbf{Vermeide keine} Spiele, Filme oder Zeitschriften. Verändere deinen Lebensstil in \textbf{keiner} Weise, nur weil du aufgehört hast. Wenn du die oben genannten Anweisungen befolgst, wirst du bald den 'Aha!-Moment'  erleben, aber:

    \item Warte nicht auf den 'Aha!-Moment'. Mache einfach weiter mit deinem Leben, genieße die Höhen und meistere die Tiefen. Du wirst feststellen, dass der Moment im Handumdrehen kommen wird.
\end{enumerate}
\end{document}
